[大團結]建制派陳凱欣助選團隊協助馮檢基參與助選拉票!!共享榮耀

九龍西立法會補選星期日（25日）投票，香港眾志主席林朗彥星期六（24日）晚在facebook上載片段及照片，指其中一名候選人、民協前成員馮檢基和另一候選人、建制派力撐的陳凱欣，疑似共用宣傳人員。該名人員一時高舉馮檢基的直幡、提醒馮檢基團隊的工作和休息，一時坐在陳凱欣的橫額附近看管物資。

馮檢基向《明報》稱，該人是他聘請的「兼職」，「嗰陣應該係我paid咗幫手開街站嘅時間」。他稱，已向對方了解情況，對方稱因為要避開陳凱欣和候選人工黨李卓人的助選人群，「先坐埋一邊」。馮檢基稱，「如果佢係食兩家茶禮的話，我會炒佢魷魚」，但他不欲透露該人的時薪，稱「個個唔同」。陳凱欣團隊則未有回覆。

林朗彥質疑，相關人員負責為陳凱欣團隊看管物資，是陳的街站統籌 （俗稱區頭），又同時管理馮檢基的義工。

馮檢基表示，相中現場是港鐵黃埔站A出口，經常有候選人的助選團聚集拉票。馮指，涉事人員向他解釋，當日出口附近已有50多名李卓人和陳凱欣的助選團、旗幡位置亦已插滿，所以馮檢基的義工則一人手執一直幡遊走，他就因為要避開陳凱欣和候選人工黨李卓人的助選人群，所以「先坐埋一邊」。

打工姐，無分你我既

其實老馮都係打份工啫

真心愛港做議員有幾多個？

咪又係為個十萬蚊份糧

陳健康策略直確，佢地靠鐵票。相反佢地真係靠基哥鎅到幾多票先確定成敗

[義工]都係計錢，一份工 ，馮檢基今次都幾揼本，請到建制派團隊同佢助選。

完成最後任務拎退休金啦

馮檢基向《明報》稱，該人是他聘請的「兼職」，「嗰陣應該係我paid咗幫手開街站嘅時間」。他稱，已向對方了解情況，對方稱因為要避開陳凱欣和候選人工黨李卓人的助選人群，「先坐埋一邊」。馮檢基稱，「如果佢係食兩家茶禮的話，我會炒佢魷魚」，但他不欲透露該人的時薪，稱「個個唔同」。陳凱欣團隊則未有回覆。

你請 part time 渣，人地有權接其他 job,都痴撚線，咩食2家茶禮啊，黑社會咁口吻，唉，好失望囉。

唉估唔到起西九做左咁耐都班唔到唔收錢既義工，你馮檢基點玩啊，俾得錢就唔係叫義工啦屌你。
睇透哂你

馮檢基向《明報》稱，該人是他聘請的「兼職」，「嗰陣應該係我paid咗幫手開街站嘅時間」。他稱，已向對方了解情況，對方稱因為要避開陳凱欣和候選人工黨李卓人的助選人群，「先坐埋一邊」。馮檢基稱，「如果佢係食兩家茶禮的話，我會炒佢魷魚」，但他不欲透露該人的時薪，稱「個個唔同」。陳凱欣團隊則未有回覆。

我真係替佢地 d 伙記慘，人地陳凱欣都唔回應，以免害左 d 伙記，你就柒唔切，反而走去兇鳩d 伙記，嗱，俾我知道，我吵左你嫁!真正性格出在來了，睇黎佢成日欺壓 d 員工，要同佢 part time 打一世工，唔可以做其他野!!

真小人 vs 偽君子

真小人最低限度有成個民主派约束住佢。如果你玩野，下次冇人支持你參選。

偽君子是獨立個體,今日答應過的事明天就可以反口了!!已經唔係第一次了!!

為左自身利益，到最後係可以出賣幫佢助選既義工/伙記!

child登 鐵粉果然眼光獨到!

共享榮耀

連義工都要俾錢請番來，柒成咁只有 child登死忠粉絲先識欣賞。

你洗定個屎忽等坐監啦

[真的漢子]馮檢基宣布加入工黨，全力協助李卓人助選!!

發 布 虛 假 陳 述

19.根 據 第 25 條， 任 何 人 發 布 虛 假 的 陳 述， 指 某 候 選 人 不 再 是 某 項 選 舉 的 候 選 人， 或 指 他 或 另 一 人 是 某 項 選 舉 的 候 選 人， 即 屬 從 事 非 法 行 為。 後 者 是 新 加 的 條 文， 用 以 針 對 名 單 中 某 候 選 人 在 已 退 出 競 選 後， 發 布 誤 導 性 的 陳 述 指 他 仍 是 該 候 選 人 名 單 的 成 員 的 情 況。

20.根 據 第 26 條， 任 何 人 為 促 使 或 阻 礙 某 候 選 人 或 某 些 候 選 人 當 選 而 發 布 虛 假 的 事 實 陳 述， 即 屬 非 法 行 為。

非法行為

22. 可就選舉中的非法行為施加的刑罰

(1) 任何人在選舉中作出非法行為，即屬犯罪——

(a) 如循簡易程序審訊，一經定罪，可處第5級罰款及監禁1年；或

(b) 如循公訴程序審訊，一經定罪，可處罰款$200,000及監禁3年。

唉丫低能仔，你唔系以為咁樣就可以揞住我把口丫

一樣係保皇黨姐，有乜所謂

只為了9萬8,就可以出賣自己人

系你老母咩

打破一切，守住關鍵9萬8!

咁你又支持邊個？

個post冇左